{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_052452",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0079213",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "관문사(觀門寺)"
    },
    "text": "1988年にナムデチュンデジョンサが牛眠洞に新しい寺院である関門会社を創建した。寺の名前は関門士として定めた後、5年間の工事を経て1998年に完工した。この建物は地下4階と地上7階で構成されており、地下には聖宝博物館がある。しかし、聖宝博物館で所蔵した遺物たちは2013年にブルギョチョンテ中央博物館に移された。関門会社は、宗教行事だけでなく、文化と学術行事を開催することができる空間として活用されている。建物の第4~6階は法会と縦断イベントが行われる場所であり、第7階には礼拝空間で使用される大仏保存がある。また、境内には2015年に造成された20.7mの高さの玉火デボタプがあるが、この塔は、敬天寺址10階石塔の様式を取って製作された。関門士は法会と仏教の行事を開催して同時に錦江(クムガン)仏教大学を運営している。また、合唱団、茶道会、運動会、青年会など、多様な信徒会活動も活発だ。関門士は、ソウルに所在する天台宗の重要な寺院の一つである。",
    "QA": [
        {
            "question": "関門士寺院はいつ創建されましたか？",
            "answer": "1988年にナムデチュンデジョンサが牛眠洞に新しい寺院である関門士を創建しました。"
        },
        {
            "question": "関門士寺院の建物は何階建てですか？",
            "answer": "関門士寺院は地下4階と地上7階で構成されています。"
        },
        {
            "question": "関門士寺院の地下には何がありますか？",
            "answer": "関門士寺院の地下には聖宝博物館があります。"
        },
        {
            "question": "聖宝博物館はどこに移されましたか？",
            "answer": "聖宝博物館は2013年にブルギョチョンテ中央博物館に移されました。"
        },
        {
            "question": "関門士寺院はどのような活動に使われていますか？",
            "answer": "関門士寺院は宗教行事だけでなく、文化と学術行事も開催される場所として活用されています。"
        },
        {
            "question": "関門士寺院の第4~6階では何が行われますか？",
            "answer": "関門士寺院の第4~6階では法会と縦断イベントが行われます。"
        },
        {
            "question": "関門士寺院の第7階には何がありますか？",
            "answer": "関門士寺院の第7階には礼拝空間で使用される大仏保存があります。"
        },
        {
            "question": "関門士寺院の境内には何がありますか？",
            "answer": "関門士寺院の境内には20.7mの高さの玉火デボタプがあります。"
        },
        {
            "question": "関門士はどの宗派の寺院ですか？",
            "answer": "関門士は天台宗の寺院です。"
        },
        {
            "question": "関門士はどのような活動を行っていますか？",
            "answer": "関門士は法会や仏教の行事を開催する他、錦江仏教大学や様々な信徒会活動も行っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 310,
        "QA": 363
    }
}